傳林鄭向商界明言標準工時不可行 競選辦另否認邀內地機構代為募捐

特首候選人林鄭月娥上周二會見了香港總商會及中華廠商會，積極爭取商界票支持。《香港01》今日引述消息指，林鄭當日在會上明言標準工時不可行，更承諾「不會推行一些自己不相信的東西」，似乎是要為爭商界票而放棄標準工時立法。

報道引述消息，指林鄭在總商會及廠商會的兩場會面上，都有談及標準工時問題。報道引述有份與會的總商會理事證實，林鄭會上坦言自己對標準工時有保留，稱一旦當選，做法會與今屆政府不同；另一廠商會會董證實，林鄭曾稱標準工時對勞動市場衝擊力大，現實並不可行。

《眾新聞》在上周二會面當日，亦有報道兩場會面的內容。不過報道引消息指，林鄭當時是向總商會承諾，在找到「大家都接受的方案才推行」標準工時。該報道又指，林鄭與廠商會會面時，稱對標準工時議題暫未有認識。

《立場新聞》記者嘗試致電林鄭月娥競選辦公關，惟電話未能接通。記者另向競選辦發電郵，追問林鄭當日有否作出上述言論，以及一旦當選會否推動標準工時立法，暫未獲回覆。

林鄭月娥上周五（27日）在沙田落區，期間被問及對標準工時的看法。當日她稱勞工權益是其中一個需要解決的問題，未來會爭取與社會各界探討議題。她表示知道有些議題有複雜性，難度很高，但承諾會本著迎難而上的精神繼續努力。

競選辦否認邀內地機構募捐

另據《香港01》報道，政界人士近日接獲自稱來自「深圳同心俱樂部」的短訊。該短訊稱，林鄭競選辦人員曾與俱樂部主席兼全國政協陳紅天聯絡，表明歡迎同心俱樂部成員捐款，捐款金額最多不超過10萬港幣，更稱捐款名額「非常有限」。

競選辦今日發聲明否認，強調並無向境外人士籌款，亦無委托任何機構代為募捐。聲明稱，競選辦對所有捐款都會審慎處理，盡可能了解捐款者身份，才會決定是否接受有關捐款。

據陸媒早前報道，深圳同心俱樂部會員擁有的資產共達 1.5萬億人民幣，會員包括騰訊創辦人馬化騰、「比亞迪」總裁王傳福、商人黃楚標等。組織過去曾捐款給多個香港建制組織，以「支持港府依法施政」，包括為新移民提供福利、組織新移民的「新家園協會」、以及香港廣東社團總會、香港深圳社團總會等等。

去年青年新政宣誓事件，同心俱樂部斥資刊登多個頭版廣告，要求青年新政梁游二人「滾出中華人民共和國領土」。

睇死工聯會班垃圾唔敢唔投佢

擺明當你地臭四

政冶計算得準

照投 吹咩

站在資方嚟講，標準工時只會阻礙佢哋搵錢能力，最好就係勞方全天候年中無休工作，人工有幾低得幾低。

工聯會點會唔敢投, 最多投完扮傻/譴責下